import ImagenPost from "./post.jpg";
import styles from "./document.module.css";

<div className={styles["contenido"]}>


<div className={styles["containers"]}>


<img src={ImagenPost} className={styles["imagen_post"]} alt="Imagen Post" />

Sushi, maki, sashimi, nigri… A todos nos ha pasado, las primeras veces que vamos a un restaurante japonés nos sentimos un poco abrumados ante la cantidad de nombres que reciben los platos que habitualmente conocemos bajo el nombre de sushi. Y muchas veces, si no somos asiduos consumidores de la gastronomía japonesa esto sigue pasando. Para salir airoso de esta situación y pedir lo que realmente te apetezca sin tener que preguntar, te vamos a explicar cuáles son las principales diferencias entre sushi, maki y sashimi.

## Sushi

En Japón, el sushi hace referencia a la manera de preparar el arroz, es decir, después de cocerlo, le echamos el vinagre de arroz para que se impregne y adopte ese particular sabor que tantos acólitos tiene en el mundo entero. Por lo que los puristas y auténticos adeptos de la cocina japonesa suelen afirmar que cualquier plato cocinado con ese arroz debería entrar en esa categoría.

## Maki

Siguiendo esa lógica, se engloban dentro de la categoría de sushi el maki. En japonés la palabra “maki” significa enrollado y suele designar esos rollos de alga nori rellenos de arroz sushi y de verduras y / o pescado. Una vez enrollado, se suele cortar en 8 porciones, lo que hace que los makis tengan un cierto tipo de grosor. Están pensados para comerlos de un solo bocado.

Ahora bien, existen diferentes tipos de sushi maki. Además del maki tradicional, podemos encontrar el uramaki, cuya particularidad principal reside en que el alga nori esté en el interior y lo que está visible es el arroz, a veces decorado con sésamo u otros condimentos; el osomaki, que es igual que el maki, pero más pequeño, suele llevar solo un ingrediente además del arroz y del alga; el futomaki, que son mucho más grandes de tamaño; y los temaki, que están hechos para comer con la mano y tienen forma cilíndrica.

## Nigiri

Pues bien, ahora ya conocemos entre el sushi y maki la diferencia, vamos a hablar del nigiri. Esta receta es sin duda una de las más populares y consumidas en Japón, y aunque parezca sencilla de elaborar no lo es tanto… Aquí el arroz se moldea a mano hasta conseguir una forma cilíndrica. El arroz no debe de quedar ni muy compacto ni demasiado suelto, tiene que poder cogerse con la mano o los palillos sin romperse, pero deshacerse en la boca. Encima se suele colocar un trozo de pescado o marisco crudo y a veces se puede enrollar con una cinta de alga nori.

Una particularidad que pocos conocen: hay que mojar la parte del pescado en salsa de soja y meterlo en la boca con el arroz hacia arriba, el pescado con la soja deberá tocar la lengua para que se intensifique su sabor. Al contrario que el sushi maki, al nigiri hay que darle la vuelta para comerlo.

## Sashimi

Después del nigiri y del sushi maki, el sashimi es el otro plato que suele causar confusión. En este caso, no estaríamos hablando de sushi propiamente dicho, ya que no lleva arroz. El sashimi consiste simplemente en tiras de pescado y marisco crudo dispuestas en un plato. El truco de su gran sabor reside en el corte, ya que el pescado estará mejor cuanto menos se toque con las manos. ¡Todo un arte!

</div>
</div>

